# Связи, зависимости

## Общее
Связи или зависимости позволяют создавать конфигурации мониторинга, где обработка состояний, создание проблем, эскалации, зависят от набора узлов, объединенных связями.

## Зависимости триггеров и узлов
Подробно идея создания связей между узлами описана в [концепциях](/concepts/services/index.md)

В отличие от зависимостей триггеров, связи между узлами зачастую более понятны пользователю, а также позволяют решить несколько ограничений, в том числе, разрешают шаблонизацию зависимых триггеров, дают возможность создания множественных одинаковы островных сервисов. 

## Настройка зависимостей
Для настройки зависимостей в режиме редактирования узла нужно перейти на вкладку зависимостей и добавить необходимые хосты, при этом указав имя зависимости (предполагается, что оно отражает имя сервиса) и направление зависимости:

![](img/hostdeps.png)

Значение названия зависимости и направления [описано в концепциях](/concepts/services/index.md)

Узел может иметь любое количество зависимостей любого названия и направления. 

